日本記者實測本能寺進軍路線

這篇報導是京都新聞的三名記者，實際走一次明智光秀軍當年進攻本能寺的路線，出發時間也與光秀軍相同，大約晚上十點。

午後10時 JR亀岡駅（亀山城跡附近）出發

亀山城跡旁的明智光秀像

午後10時半 沿舊山陰街道向東

午後11時 篠村八幡宮（亀岡市篠町）

此地也是當年足利尊氏舉兵打倒鎌倉幕府之地。

午後11時半 經過王子神社（亀岡市篠町）

午前０時 走老ノ坂的越嶺道路，到達老ノ坂隧道

午前０時半 穿過隧道，繼續走國道９號

午前１時 過了老ノ坂向下，再度轉往舊山陰街道，到了與國道九號的樫原秤谷十字路口，已經看得見洛中的燈光

午前２時 在西京區的樫原十字路口前，偶然發現寫有「明智川」的駒札，是附近的用水路。傳說明智光秀在進軍本能寺途中，在此落馬，村民在幫他的同時，趁機提出希望能解決當地用水不足的請求，雖然三日天下的光秀不太可能幫村民解決用水問題，但可感受到光秀與領民的親近之感（實際是信長在更以前下令修築的水路

午前３時 通過桂離宮，來到桂川
傳說這裡是光秀決心打倒信長，有名的那句話的發令場所

記者三人也用盡全力大喊：「敵は本能寺にあり！」

當時的桂川應該沒有架橋
從桂橋往西北方看，在黑暗中隱約能看到愛宕山的影子

傳說光秀在曾在山頂的愛宕神社祈求能戰勝信長。

午前４時 氣溫下降，記者三人又冷又疲累，腳步越來越沉重

走七条通向東，再走西洞院通北上，快到蛸薬師通的時候聽到小鳥的啾啾聲

午前５時 東邊的天空開始微亮，抵達目標的「本能寺跡」石碑

從亀岡駅前的明智光秀像前出發，經過七小時
手機的計步器大約三萬七千七百步，走了大約二十五公里

光秀軍接下來才是本番，但記者們已經沒有進攻本能寺的體力了

有冇二萬八千里長征實測

行隧道

本番

25公里，短過半馬又冇裝都行咁耐，日本仔會唔會有d廢

以前成日有手足步行橫越香港post都冇咁耐

有冇人實測一次朱仙鎮

有冇人實測過秀吉係中國地區急行軍返大阪？

揸車應該都要七八個鐘？

鳥取嗰邊喎，高速巴都係2個幾鐘

唔係廣島咩

Sor，咁遠好多

應該係岡山附近先岩